ugrad做空姐 呢排轉左咩工？

Cv得空姐可以寫...
大學非專科
可以搵咩工做

銀行做黑絲sales 呃毒撚

好多人轉 AIA
聽過空姐轉入境
利申：毒撚

donki donki

做ptgf俾我包

電子雞

teller/秘書(要讀個course先)

do g

嚟我公司做

HR
admin

做雞

覺得自己好似ugrad咁毫無頭緒....

點解quit

你幾歲先
做左幾耐士姐

有手有腳就請

做倫敦金呃毒撚

呢排航空業食哂屎
同覺得搵唔到錢..

啲同事呢排做咩？
有冇真係ptgf

賣唔賣黑絲比我
著過300蚊一對

賣黑c

跟林作搵食

唔搵埋機師老公先quit?

pr

大家會唔會對空姐太多幻想...
空姐都有唔少豬閪
我係其中之一

食過幾多個空少？

可以去考入境
入到去三萬起跳

大學生大把選擇啦
公務員唔少位都做到
再唔係sales好多都請女
話自己豬閪多數都唔錯

做HR

學viienbb

走地雞

機師咪一樣仆街

而家通街大學生
加上市道咁撚差
私人企業請少咗人
所以基本上除咗保險地產易揾之外
其他工都難揾到仆街

飛雞

恐怕今年下年
好多大學生去搵工
競爭越來越大
垃圾職位都有勁多人去見工

Customer Services?

(但要預咗人工得一半+工時長+成日俾人問候,
但至少sustainable)

機師當食下免費餐架咋

阿 sir早晨

咁要露晒全相有noise先得喎

扎鐵
幾好pay架

停左考牌有手腳都唔得

年頭至今 飛得7班機 唔係香港闈子得29日
Bankin出9萬-10萬糧 未計allowance
有半年時間唔洗做

點解要走

升到上去FP都搵22-30k
IM有30k+10k

點會搵唔到錢

做牛肉飯

有波有腳就請

你呢個職業喺連登問 要預左唔會有正常討論

話自己豬閪多數唔錯

係連登，話自己中上先係最撚樣衰

年頭到依家7個月先出得十皮野，點生存...你同屋企人住加識光合作用？

做成世最多得40k 仲要覺得搵到錢
空姐真係好撚井底之蛙

真理
成日見話自己中上/正常無男朋友
邊到黎自信

Allowance 都有1-2皮既
有半年時間放假 Uber + foodpanda

40k 返8日工 淨係屌人 你22日工又搵幾多？

航空業有冇食屎都大把啦

做雞？

CS

再咁玩落去你估cx uo唔cut人咩
個個月蝕幾十億
我做緊機場都唔睇好呢下年會resume 到

拎撚咗政府抗疫基金唔可以炒人

Office工/ b2b sales

升到IM 先40K都叫搵到錢？

好似去到第四季就可以炒翻
Cx走左幾十部機去澳洲長泊

有定心理準備會郁人啦

唔係有底薪咩8500？
搵份pt番住先

ugrad 做左兩年野
人工已經夠笑你個IM 有餘
我諗40k 對無讀書 捱到40歲既人黎講 真係幾多既

40K high den 8日工 一年返96日 50萬年薪
淨屌人 唔洗落手做 有咩工搵到

連登講中上嘅知咩事啦
同埋d毒撚成日叫春咁

二奶

Fg都50k啦 你2年先40k
仲話自己有讀書 出面執個連登仔都已經80k

冇波有腳都請～

你開course 嘅？

咪玩啦連登仔個個50k up 有d隨時過百萬年薪

圖？

講咗咁耐都未見過平飛雞⋯

你可以話份工好嘆 但真係唔可以叫搵到錢

當你fresh grad到你做到ISM都起碼40歲啦 （最快）
到你40歲先開始搵緊50萬一年 對比人地出返黎廿幾歲已經搵30k一個月 36萬一年 到人地40歲一定唔止50萬
除非你做空姐同時間有做其他副業/小生意啦

不過大前提係CX唔炒你

咩都唔洗做有底薪8000蚊仲想點
返住part time先囉

你淨係睇住個人工同工作日數有撚比較作用
幾歲幾多年資先可以去到依個位? 咁多年資先升到去一個40k既位叫搵到錢?

如果你係公司人，每個月有兩至三班機，一班係長途

利申：係 fb 見到啲擦鞋仔真係有咁多機

其實唔係好了解點解ugrad要去做空姐 u係讀相關既野既咩

做 sales team 囉

點解一定要打返大學本科相關嘅工

咪臭係
乜都怨

有個friend UST Chem grad
第一份工做空姐
第二份工做房署秘書

賣高級食材

on9問題 問佢同幾多客上過就真啦

Aco?

我想話比大家知...
其實有好多空姐都有健康嘅人際關係同生活
只不過會比人擺上網 有話題嘅都係雞
唔代表全部空姐都係咁

認真左sorry

搵炒散啦我fd都係fresh grad無耐做緊
份roster差唔多9成係short break

留住份底薪再搵炒散/兼職sales果啲啦
佢唔炒你咪繼續做住冗員先
反正依家同無業無分別 但多份糧洗
儲下年資第時轉航空相關嘅工
有fd轉過入去cad做

本身你咩grad先？

黃埔mtr有個女職員，身材model咁，又高挑又有形態，戴咗口罩但感覺幾靚女，懷疑之前係做空姐

你g唔g

冇圖？

黑絲天使

大熱轉行工種
空姐若要轉行，哪些會是大熱行業？據Mandy觀察，轉行的工種相當廣泛，當中以文職最為熱門。「即使沒有進修，也不代表我們一無是處。首先我們的英語好，外表presentable，而且習慣面對客人，溝通、應變及忍耐能力都高，所以亦有不少行業願意聘請我們。」

1. 秘書或其他文職職位

正如前文所言，大部分空姐都是外表亮麗兼操流利英語，而且做事細心，又懂看老細面色，老細要帶其出外見客亦絕不失禮，故不少空姐都會轉行當秘書。Mandy曾有舊同事轉到中資機構擔任reception，月薪高達3萬元，待遇比當空姐還要吸引。另一空姐愛文職的原因，是厭倦了日夜顛倒的不定時工作，冇腳的雀仔反而想腳踏實地，每天朝九晚五穩定工作。

2. 做老闆

既然沒有其他行業的經驗，很大機會被壓低人工，那就索性自己做老闆了。其中蛋糕店、咖啡店、甜品店等較優雅的食店類型，都是空姐的「飛佛」。

3. 設計行業

有些好學的空姐，在職期間已修讀各類的設計課程，如珠寶、時裝及室內設計等，並在離職後朝這些方面發展。

你都痴撚線去到outport都已經攰到癲
頂多去食餐飯然後訓
仲未計大量機無得layover

利申朋友講 佢會帶遊戲機去酒店玩

真係正常樣係最謙

真陰公
不如下海做雞，好多空姐都轉咗行做雞

所以話你啲女人真係
人地話你做雞駁唔到
就拉埋護士落水話佢地都係雞

好多毒撚係屋企等緊打飛機
佢哋見到制服、絲襪啊都會有反應
所以我勸真係本身做空姐嗰啲
上連登、勿認真！

洗屎缸

cx有冇basic salary deduction咩？

冇咪hea多陣，番下pt/讀下course增值自己

On9 你睇下樓上個d

人地出來2年就搵40k

仲笑緊低賤空姐人工低

點會難請人呀 唔通佢地講大話咩

市道不知幾好

賣相

PTGFFTGF都得

但係都要比人踩垃圾低賤 要做廿碌先40k

人地fg都50k啦

市道咁好

點解香港有75%既人都搵唔到月薪50k

Selective bias姐， 唔通搵得少又同你講咩

護士？

諗埋人地工作性質先啦
送餐呀 waitress 呀
4皮既waitress 唔叫多？

小弟 brainstorming 估估吓:
客戶服務主任 (要講流利英語)
Account manager (must speak fluent English)
秘書
地產代理
教書
又或者讀返個 Master 囉

帳面數

枱底 秘撈 你懂的

睇親空姐IG 都食好住好

唔學吳柏慧咁考白衫？

兼職女友

認真答你

PR

好似去到9-10月開始可以炒人

喺連登老實是原罪

你有幾勁，想見識

我唔信!!!!!

做我條女

空姐絲打

oh fuck

係

樓主唔駛理啲樓上某啲on9仔講野

讀個master轉行/保險係多數crew落地會做嘅野

毒撚無錢

閱讀障礙唔好上連登啦

有西就請

啱呀，10個有8個都大學生，已經唔係咩新奇野

朋友讀LU轉左去賣保險............

除左專科 根本大學讀乜科都未必做番本行

想識！

侍應囉
咪一樣

收撚晒皮wor

拍賣行
之前做過pt發現好多perm係ex-crew
不過要有心理準備都係要湊啲有米西客

你識唔識尊重人？

點解你個人咁嘔心？

人哋做兩年就過40k 好撚威威架

我淨係知你老母做雞，俾啲客中出生咗你舊垃圾出嚟

醫院clerk

有個好似俾個機師包
見日日唔使做去high tea

西童去左做kol

唔洗做出十皮 有手有腳唔識番pt?

等到升FP都差唔多10年啦 除非你擦鞋好叻
唔係勁熱愛好快d走 fg做多幾年一定跑輸晒同輩

但pr 搞活動嗰啲都死咗大半

Private jet?

過來人玩左幾年走咗了
如果而家呢個時勢都唔走
之後更加唔會走

想知呢行有冇大陸人/新移民做

一開始非常難轉 ，除非肯做服務業或sales, 否則全部當新仔重新嚟過。不過肯做過幾年人工好過大把老腫。

Cy得空姐，一係轉oL, 一係做銷售，要求不高而且易求職，但係未必搵到咁多。
在工作經驗少或者唔係專科情況下我唸到只有依兩個

為咗個post 嘅可討論性大大提高，強烈建議樓主post 黑絲圖出嚟。

即係回覆量大升，解決方法同建議都幾何級數上升

一圖救全post，post 黑絲相，就可解決面對嘅問題，幾低

以工作經驗黎講，應該要去做侍應

正苦工

當你大到咁上下先會明
比較同齡嘅朋友
好多都事業起飛階段
你就會有種壓力 覺得大家嘅距離會愈黎愈遠
自己又一事無成

雖然表面上好似好風光 可以周圍去
但你做左一段日子
你就會覺得 點解自己唔搵多d錢
做坐係度比人serve嗰個

水到你簽保單就得

Customer service都岩嘅
不過呢啲時勢，都唔方會請人

但如果係普通文職，個人工其實同空姐差唔多，空姐仲要多假d

Agree

真，所以如果唔係讀專科，又中意周圍去坐唔定，其實做空姐都唔錯。不過就要翻shift咁，另一種辛苦。同埋，如果遲d有小朋友，我諗就好難繼續周圍飛

每個月得一轉即日來回
月薪有無一萬

妓女

毒撚唔識屌閪，

個小穴都唔知係邊

巴打你打漏左原味兩個字

插中間咪得囉

咁Back office班人咩情況? 佢地會唔會都好大機會被炒?

究竟空姐得罪咗連登仔啲咩

又咁講，如果你身邊朋友係叻仔叻女
佢地又真係會廿幾歲已經搵25,30k
個一刻真係好考驗究竟你中意飛定想賺錢多d。。。

利申 27歲 三大畢業 做咗兩年crew
身邊一齊grad同學仔已經開始achieve AM, M位post
人工20-35k
然後你望一望自己呢半年做緊乜
唔多唔少係會唏噓
但我真係仲好中意呢份工
唔會quit住

我都係做住part time先
咩都做⋯⋯然後一個月飛一班

連登真係人中之龍
講撚到周街既工做幾年就30k+
如果讀專科既真心玩幾年好走啦
非專科既放假返下side business都幾好搵

我啲空姐fd武肺之後個個月唔洗做都出7，8千蚊糧。仲想點佢哋日日淨係食玩訓，我都想

其實呢個時候無俾人炒魷已經算好啦

就算你唔做crew ,如果你缺運都升唔到呢d位

就算你三大都咁話

大把人半年都係咁

使咩同心比，你有你個人生

加油，唔使撚理班on9仔

唔升職都好啦
原公司每年+10%
如果做夠咁上下跳槽+30%
我細佬遲我一年畢業 做左2年半野
1年半嗰陣轉左1次工 人工已經28000
武肺呢半年wfh照出28000
黎緊轉department再加多次人工

仆入去攰aco 散仔個d呢
40k 好過好多人啦

但我身邊d fd個個都係加percentage
加得少都呻話要轉工

你細佬做it?
講真做得空姐都唔會諗career path㗎啦
都係想周圍去而唔係揾食

呢樣真
諗返做crew個時就係諗出id去邊玩
真係好開心

認同呀ching😭一方面覺得浪費時間，一方面又冇動力搵工

有人講黑絲但圖都無張